{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063806",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "머리장"
    },
    "text": "頭長 (머리장)\\n\nヘッドボードは家具の最上部に設置される天板で、文房具や日常用品を載せるための平屋棚です。この棚は、重要な物を保管するために使用されることもあります。主に枕元に配置されることが多く、そのために枕元と呼ばれています。頭飾りは布団を上に積むことができるように作られており、クヌギの骨材と楓の板材を使用して、美しい模様が生かされています。引き出しの中には弓の形をした梁が取り付けられており、引き出しの下部には秘密の空間が作られています。天板と太い支え脚は胴体の外側に長く伸びており、安定感を持たせるとともに、重厚な趣を演出しています。台脚にはコウモリの形をした風穴が取り囲んでおり、涼しい雰囲気を与えています。この家具は韓国で作られたもので、植民地支配の時代である日本の影響を受けています。材質は木であり、主生活用品の一部であり、家具の中で大型のものに分類されます。具体的なサイズは、横幅787cm、縦幅475cm、高さ463cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "ヘッドボードはどこに設置されるのですか？",
            "answer": "ヘッドボードは家具の最上部に設置されます。"
        },
        {
            "question": "ヘッドボードは何のために使用されるのですか？",
            "answer": "ヘッドボードは文房具や日常用品を載せるための平屋棚です。重要な物を保管するためにも使用されます。"
        },
        {
            "question": "頭飾りはどこに配置されますか？",
            "answer": "頭飾りは主に枕元に配置されます。"
        },
        {
            "question": "頭飾りにはどんな材料が使われていますか？",
            "answer": "頭飾りはクヌギの骨材と楓の板材を使用しています。"
        },
        {
            "question": "頭飾りの引き出しには何がありますか？",
            "answer": "頭飾りの引き出しの中には弓の形をした梁が取り付けられています。また、引き出しの下部には秘密の空間が作られています。"
        },
        {
            "question": "頭飾りの天板と支え脚はどうなっていますか？",
            "answer": "頭飾りの天板と太い支え脚は胴体の外側に長く伸びており、安定感を持たせるとともに、重厚な趣を演出しています。"
        },
        {
            "question": "頭飾りの台脚には何が取り囲んでいますか？",
            "answer": "頭飾りの台脚にはコウモリの形をした風穴が取り囲んでおり、涼しい雰囲気を与えています。"
        },
        {
            "question": "頭飾りはどこで作られましたか？",
            "answer": "頭飾りは韓国で作られました。"
        },
        {
            "question": "頭飾りの材質は何ですか？",
            "answer": "頭飾りの材質は木です。"
        },
        {
            "question": "頭飾りはどのようなサイズですか？",
            "answer": "頭飾りの横幅は787cm、縦幅は475cm、高さは463cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 311,
        "QA": 365
    }
}